\documentclass{dtek}



\title{Policy: Incidenthantering}

\makeheadfoot

\begin{document}
\maketitle

\input{definitioner.tex}
\input{arbetsgang.tex}
\input{pafoljder.tex}

\section{Dokumentation}
\subsection{Protokollföring och sekretess}
\begin{itemize}
  \item Diskussionsprotokoll och fullständiga protokoll skall endast sparas i syfte att möjliggöra för framtida incidenter att bedömas rättvist och i enlighet med tidigare åtgärder.
  \item D-styret har rätt att vägra offentliggöra fullständiga protokoll, om inte särskilda skäl föreligger. Dock inte beslutsprotokoll, som alltid anslås anonymiserade.
  \item D-styret har rätt att makulera personuppgifter och kännetecknande detaljer i protokoll, efter att åtgärdens giltighetstid löpt ut. Dock tidigast efter det att ärendet ej längre kan överklagas.
  \end{itemize}
\subsection{Rekommendationer för protokollförande}
\begin{itemize}
  \item Undvik att skriva personuppgifter och kännetecknande detaljer i mail eller annan plats som utomstående av misstag lätt kan ta del av.
  \item D-styret bör föra en intern lista över personer som berörs av åtgärder som inte lagts till handlingarna. Information från denna lista bör enbart delges de som behöver den för att åtgärden skall kunna verkställas.
\end{itemize}

\section{Överklagan}
Överklagan sker enligt formulär för överklagan av styrelsebeslut.
\subsection{Omprövning}
  Begäran om omprövning görs till D-styret, SAMO eller anonymt till någon av medlemmarna i D-styret. Om begäran görs anonymt till en medlem i D-styret skall denna rapportera begäran om omprövan till D-styret, men anförtros då att inte delge vem som begärt omprövningen.
%\section{Exempel}
%TODO
%vore bra med ett exempel som vi kan luta oss tillbaka på när vi tar beslut angående ett riktigt straff vi ger ut för att uppskatta hur mycket mildare/värre det någon gjort är.

\end{document}