\section{Sektionsmötet}

\subsection{Kallelse} 
Kallelse till sektionsmöte består av förslag till dagordning. Förslag till
dagordning ska anslås.

\subsubsection{Förslag till dagordning}
Förslag till dagordningen ska innehålla:
\begin{itemize}  
  \item Datum, tid och plats för mötet 
  \item Mötets öppnande 
  \item Val av mötesordförande
  \item Val av vice mötesordförande
  \item Val av mötessekreterare 
  \item Val av två justeringsmän tillika rösträknare 
  \item Föregående mötes protokoll
  \item Mötets behöriga utlysande 
  \item Fastställande av mötesordning 
  \item Adjungeringar 
  \item Meddelanden 
  \item Eventuella verksamhetsrapporter från kommittéer 
  \item Eventuella års- och revisionsberättelser 
  \item Eventuella personval 
  \item Propositioner 
  \item Motioner 
  \item Övriga frågor 
\end{itemize}
\subsection{Mötesplats} 
Sektionsmötet ska hållas på Chalmersområdet.
\subsection{Motion}
Motion som är upptagen på dagordningen måste lyftas och föredragas av motionären eller någon annan på mötet med förslagsrätt, annars faller motionen.
Vidare ska styrelsen lämna sitt utlåtande om motionen och därefter följer allmän debatt.
\subsection{Mötesordförande}
Det åligger mötesordförande att föra mötet frammåt, leda sektionsmötet genom kallelsen och hjälpa sektionsmötet att följa mötesformalia.
Dessutom åligger det mötesordförande att se till att sektionsmötet sköts i enlighet med tekonologsektionens stadga, reglemente och ekonomiska reglemente.
Talhenspresidiets talhen har obligation att nominera sig till mötesordförande.
\subsection{Vice Mötesordförande}
Det åligger vice mötesorfördande att dela ut ordet och att föra en talarlista.
Dessutom åligger det vice mötesordförande att i dess frånvaro agera mötesordförande till dess att en ny mötesordförande har valts.
Talhenspresidiets vice talhen har obligation att nominera sig till vice mötesordförande.
\subsection{Mötessekreterare}
Det åligger mötessekreterare att föra protokoll och samordna justering med justeringsmännen efter mötet. 
Dessutom åligger det mötessekreterare att anslå justerat protokoll efter mötets avslutande.
Talhenspresidiets sekreterare har obligation att nominera sig till mötessekreterare.

\newpage

